<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Story_title_deadlyToy">
        <item>आखिरी इंसान की डायरी</item>
        <item>हॉरर फिल्म का भूत </item>
        <item>बच्ची मांगे इन्साफ </item>
        <item>रख लेना पानी </item>
        <item>गुडियो का राज </item>
        <item>जंगल की डायन </item>
    </string-array>
    <string-array name="Story_deadtlyToy_full">
        <item>15 April 2017  मुझे नहीं पता मई ये कहानी क्यों लिख रहा हु | शायद इसलिए क्योकि मैंने कुछ अजीब सी चीज़े महसूस की हैं | मुझे कुछ भी सही से याद नहीं है | सब कुछ धुंधला सा लगने लगा है | मुझे अपने किराये के कमरे में घुटन होने लगी है | मैंने एक सस्ता माकन ढूंढा था | ये जगह बेसमेंट में है | शायद यही वजह है मेरे दर की | यहाँ पे खिड़की भी नहीं है | रात और दिन का पता ही नहीं चलता की कब आये और कब गए | मै अपने प्रोजेक्ट पर काम कर रहा हूँ इसीसलिए कई दिन से बहार भी न यही  गया | सुबह से शाम हो गयी है और मई अपने कंप्यूटर से नहीं हटा | मुझे याद नहीं की ये डर मुझे कबसे लगने लगा है | मै आपको बता भी नहीं सकता की ये क्या फीलिंग है मैंने कई दिन से किसी से बात नहीं की है | केवल ऑनलाइन चैट ही किया है | मुझे बहार जाना चाहिए और किसिस से बात करनी चाहिए | ------- 19 April 2017  मई आज बाहर गया पर मुझे अचछा नहीं लगा | सब लोग बस मुझे ही घूर रहे थे | शायद मेरी दाढी जयादा ही बड़ी हो गयी है | मै लंच की वजह से बहार गया था और मैंने सोचा था कोई तो बात करेगा मुझसे बूत सब केवल घूर रहे थे | आज बाहर जाने के समय मुझे थोड़ा सा डर तो लगा रहा था, मगर ये शायद मेरा ही वहम था | मैंने अपना दरवाजा बंद किया और अपनी गैलरी में चलने लगा | मैंने सोडा मशीन से सोडा की बोतल निकली बूत उसमे एक्सपायरी डेट १ साल पेहले की थी | मैंने सोचा शायद ये पुराणी मशीन है और किसी ने नयी बोतल नहीं लगायी | मैंने बहुत धीमे से दरवाजा बंद किया, शायद मुझे दर था  की कहीं आवाज सुनकर कोई सोता हुआ राक्षस दीवाल से निकलेगा और मुझे चीर के रख देगा | मगर ऐसा कुछ नहीं हुआ | सोडा बोतल को मैंने वापस वही पर रख दिया | आज चार दिन हो हाय हैं , मैं बाहर नहीं  गया हूँ | मेरे फ्रिज में रखा हुआ खाने का सामन भी ख़तम होने को आ गया है | चार दिन से मैंने कीसी इंसान की शक्ल नहीं देखि है |---21 April 2017 आज बहुत हिम्मत करके मैं अपने माकन से बाहर निकला | बारिश हो रही थी , सड़क सूनसान थी | कोई भी कार या गाडी नहीं थी सड़क पे | मुझे देख कर बहूत अजीब लग रहा है | इसने बड़े शहर में खाली सड़क नहीं होती है | बारिश की वजह से और ठण्ड की वजह से मै आगे नहीं जाऊँगा | सात ही बाजार भी बंद है | कुछ दुकाने खुली पड़ी है मगर कोई इंसान नहीं दिख रहा | मेरे रोंगटे खड़े हो रहे हैं , यहाँ कुछ गड़बड़ हुई है | मै भाग के अपने कमरे में वापस आ गया | मैंने अपना फ़ोन निकला, और अपने दोस्त को फ़ोन करना चाहा, पहली बार में उसने फ़ोन नहीं उठाया | मैंने फिर से फ़ोन किया, इस बार फ़ोन उठाने पर एक अजीब सी किर्रर्र की आवाज आने लगी | मैंने डर की वजह से फ़ोन कट कर दिया |आज मैंने अपने पास राखी हुई आखिरी बिस्कुट के पैकेट को खाया | २ दिन पहले मैंने अपने सारे दोस्तों को फ़ोन करने की कोशिश की, मगर कर जगह से बस्स वोही किर्रर्र की आवाज आयी | मैंने 7 दिन से किसी इंसान की शक्ल भी नही देखि है | आज मैंने ऑनलाइन विडिओ चाट की भी कोशिस की, मगर कोई ऑनलाइन नहीं था | एक पुराना दोस्त ऑनलाइन दिखा तो मैंने उससे कॉल करने की कोशिस की | वो कुछ डरा हुआ लग रहा था | फिर कॉल कट गयी | मैंने दोबारा कॉल की कोशिश की तो वास वोई किर्रर्र की आवाज आ रही थी | पता नहीं क्या हो रहा है | मेरा गेट कोई जोर जोर से ठोंक  रहा है | मगर मई गेट नहीं खोलूंगा | मुझे भरोसा है जो को भी बहार है, उसके इरादे ठीक नहीं है | अचानक से गेट पे ठोकनी वाली आवाजे बंद हो गयी | शायद वो चला गया | आखिर कौन था |१ दिन बाद ---आज मुझे ईमेल आया | आधा अधूरा ईमेल | शायद बहुत जल्दी में लिखा गया था ये ईमेल | बस्स्स इतना ही लिखा था , तुम आखिरी बचे हो धरती पे , मत खोलना गेट, जब तक हो सके जिन्दा रहना | मैंने महसूस किया की मेरा शरीर पसीने से गीला हो चूका था | क्या सच में मई आखिरी इंसान था धरती पे | मेरा गेट कोई जोर से थोक रहै है| ऐसा लग रहा है, मानो तोड़ ही देगा | मैं पीछे के दरवाजे से बाहर निकल जाऊँगा |अनजान तारीख ===मै कैसे ये लिख रहा हु, मै आपको नहीं बता सकता शायद | मैंने पीछे के गेट से निकलने की कोशिस की, मगर किसी ने मेरे सर पे कुछ जोर से मारा और उसके बाद से मुझे होश आज आया है | मैंने जो देखा है, उसे मौत का साक्षात् रूप मानिये | ये विचित्र प्राणी नरभक्षी है |ये हमारे बीच इंसान जाइए ही रहते है | इनकी आवाज नहीं है, बस्स्स किर्रर्रर्र का शोर आता है | ये धीमे धीमे इंसान को खाते है| शायद मैं आखिरी इंसान हु | इहोने मेरे पैर  काट दिए है | बहार खिड़की पे कुछ पक रहा है | देखने से लग रहा है, की मेरे टांगो को की काट के खाने की तैयारी चल रही है | कोई मेरे गेट की तरफ फिर से आ रहा है | मेरे आस पास वही किर्रर्रर्रर्र का शोर होने लगा है | अगर आप इसे पढ़ रहे है तो अपने आप को  जिन्दा रखना और गेट मत खोलना | अलविदा </item>        <item>मेरा नाम सिमर संधू है और मै पंजाब का रहने वाला हु  | ये कहानी मेरे दोस्त विक्की की है जो मै उसी की जुबानी लिख रहा हु और ये बिल्कुल सच्ची घटना है | हेल्लो मित्रो मेरा नाम विक्की बंसल है और ये बात तब की है जब मै 12 साल का था | मेरा घर पंजाब के एक छोटे से गाँव में था | मै और मेरे दोस्त रात को खाना खाकर गाँव की गलियों में खेलते थे |एक रात मेने चाचा जी से सुना कि गाँव में नदी के पार कुछ रहता है जो अपनी मर्जी से कोई भी रूप ले लेता है और उसके हसने की आवाज़ बहुत डरावनी होती है जो दूर दूर तक सुनाई देती है | उसका असली रूप जिसने देखा उनमे से कुछ तो मर गए और बचे हुए उसके भयानक रूप के बारे में किसी को नहीं बताते थे | गाँव के लोग डर के मारे उसका नाम लेने के बजाय “वो ” ही कहते थे |खैर उस रात मेने ये सारी बात अपने दोस्तों को बताई और साथ चलने को बोला | कुछ तो डर गए और कुछ मेरे साथ चलने को तैयार हो गए | अब हम चार दोस्त मै , बिट्टू , पवन और अशोक नदी की तरफ चल पड़े | हम खेतो में से जा रहे थे और आस पास कोई नहीं था | फिर हम नदी के ऊपर बने पुल से नदी पार करके बंजर जगह पर पहुच गए जहा बहुत से आंक के पौधे थे जिसके ऊपर आम जैसे फल लगे होते है जिसके अंदर रुई जैसा कुछ होता है | हमे बाद में पता चला कि कि रात को उस पर थूकने से “वो ” पीछे पड़ जाता है | पवन ने आम समझकर उसे खा लिया और कडवा होने की वजह से वही पौधे पर थूक दिया |अचानक हमे पीछे से किसी के दौड़ने की आवाज़ आयी पर वहा कोई नहीं था | हम डरकर घर की तरफ भागे और गाँव में पहुचकर अपने घर की तरफ चल दिए | पवन और बिट्टू का घर एक ही रास्ते में था जब वो साथ साथ चल रहे थे तभी पवन के पापा सामने खड़े मिले और बोले कि बेटा मै तुम्हारा ही इन्तेजार क्र रहा था और वो तीनो साथ में चल पड़े|  बिट्टू के घर के पास पीर बाबा की दरगाह थी बिट्टू के पापा ने वहा पहुचने से पहले ही पवन से बोला कि बेटा आज दुसरे रास्ते से चलते है | पवन बोला “चलो ना पापा इसी रस्ते से चलते है बिट्टू को भी घर छोड़ देंगे और दरगाह पे माथा भी टेक लेंगे ” | पर उसके पापा ने गुस्से में नहीं बोला र दुसरे रास्ते की तरफ चल पड़े | बिट्टू अपने घर की तरफ चल पड़ा और अचानक दरगाह के पास गिर पड़ा | पवन अपने पापा से हाथ छुड़ाकर बिट्टू को उठाकर उसके घर ले गया | उसने पीछे मुडकर भी नहीं देखा |जब वो दोनों बिट्टू के घर पहुचे तो उनके ये देखकर होश उड़ गए कि बिट्टू और पवन दोनों के पापा बाते कर रहे थे | पवन को देखकर वो बोले “कहा खेलने गए थे बेटा इतना टाइम हो गया “| पवन घबराकर बाहर की तरफ दौड़ा और उसे दूर दूर तक कोई नजर नहीं आया और अचानक एक डरावनी हँसी की आवाज़ सुनाई दी और सब शांत हो गया | उसके बाद ये सारी बात उसने मुझे बताई और आज तक वहा कभी नहीं गए | इस घटना को कई साल बीत गए लेकिन पवन आज भी उस डरावनी हँसी को नहीं भुला पाया है</item>
        <item>आज मै अपने साथ हुई भयानक घटना के बारे में बताने जा रहा हूँ। उस हादसे के बाद मै अपनी परछाई से भी डरने लगा हूँ। डर और आतंक का वह मंज़र याद आने पर आज भी मेरी रूह कांप जाती है। मानों या ना मानों पर मैने उस रात वेहशी दरिंदे, शैतानों और चुड़ैलों का आतंक जैला था। सर्दियों के दिन चल रहे थे। मेरे दोस्त नरेन के माता पिता किसी काम से दूसरे शहर जाने वाले थे। फौरन मैने और नरेन ने मस्त मस्त फिल्मों की डीवीडी इककठी कर ली और रात भर पार्टी करने का प्लान बना डाला। नरेन के माता पिता के निकलते ही बाइक ले कर मै नरेन के घर पहोंच गया। हमने उस रात खूब धींगा मस्ती की। म्यूजिक सुना, बाहर का खाना मँगवा कर खाया, चेस खेला, और फिर डीवीडी लगा कर फिल्में देखने बैठ गए। रात के तीन बजे तक एक्शन फिल्में देखि तो ऊब गए। नरेन ने कहा की चलो एक हॉरर फिल्म देखे। “मै भी बोला की डरता कौन है… लगा दे… वैसे भी सारे भूत पलीतों का मै ही असली बाप हूँ… और सारी चुड़ैले मेरी गर्ल फ्रेंड हैं। इतना बोल कर मै हसने लगा… नरेन भी ठहाके लगा कर हसने लगा…” हमनें उस रात सवा घंटे की “देसी ड्राकुला” फिल्म देखी … फिल्म इतनी भयानक थी की मै और नरेन फिल्म देखते देखते ही आठ से दस बार सु सु हो कर आए। करीब सवा चार और साढ़े चार के बीच फिल्म खत्म हुई। हम दोनों को नींद आने लगी थी। टीवी बंद कर के हम सोने लगे। तभी अचानक घर की लाइट जल उठी… और टीवी भी चालू हो गया… और वह हॉरर फिल्म अपने आप टीवी में प्ले हो गयी… जब की हमने डीवीडी तो अलमारी में रख दी थी। मै और नरेन कांपनें लगे और एक दूजे का हाथ पकड़ लिया… तभी अचानक घर का दरवाजा कोई पागलों की तरह पीटने लगा… और घर में गरम हवाएँ चलने लगी। मेरा तो दिल दहल गया… और नरेन तो बच्चों की तरह चिल्लाने लगा… हम दोनों को लगा की पक्का… यह कोई… भूत प्रेत ही है… क्यूँ की अपने आप टीवी का चालू होना… डरावनी फिल्म बिना सीडी के चलने लगना और दरवाजा पीटना यह सब भूत या आत्मा ही कर सकती है। डरते कांपते हम दोनों दरवाजे तक गए… और धीरे से दरवाजा मैने खोला… उस वक्त सुबह के साढ़े  चार बजे थे। और दरवाजा खोलते ही देखा तो हमारे हौश उड़ गए… “घबराइये मत वहाँ भूत नहीं था, पर नरेन के माता पिता थे। ” मुजे रात में वहाँ देख कर… नरेन के जल्लाद जेसे बाप ने नरेन को फावड़े जेसे दाए हाथ से चमाट लगा दी… नरेन की माँ भी किसी चुड़ैल से कम जालिम नहीं थी। उसने भी नरेन के कुछ बाल वहीं नौच डाले। और तीन चार छौटे छौटे थप्पड़ नरेन को जड़ दिये। नरेन के पापा नें मुजे आंखे दिखाते हुए उसी वक्त घर से निकल जाने को कहा… मै भी उधर से चप्पल हाथ में लिए फुर्ती दिखा कर भाग निकला… बाइक स्टार्ट की… और घर की और चल पड़ा… रास्ते में घूप अंधेरा था… कुत्ते रो रहे थे। और अजीब डरावना माहौल था। मेरे दिमाग में अभी भी उस “देसी ड्राकुला” फिल्म, और अचानक चालू हुए टीवी की बात और नरेन के ज़ालिम माँ बाप के खयाल चल रहे थे। तभी अचानक एक सफ़ेद साड़ी वाली खून से लथपत औरत और एक भयानक नुकीले दांतों वाले विकराल इन्सान ने मेरा रास्ता रोका… मै तो बाइक भगाने लगा… वह दोनों चिल्लाते हुए मेरे पीछे  भागे… तभी एक खुले बालों वाली बुढ़िया ने मेरे बाइक के टायर में लकड़ी घुसा कर मुजे ओंधे मुह गिरा डाला… अब मेरे पास कुल तीन लोग थे… एक बूढ़ी डरावनी औरत जिसने मुजे गिराया… दूसरी सफ़ेद साड़ी वाली जवान औरत… और वह डरावना विकराल इन्सान… उन तीनों नें मुजे घेर लिया… र उनके पीछे देखा तो मेरे हौश उड़ गए… क्यूँ की वहाँ और तीन डरावने इन्सान थे। अब मै छ: लोगों से घीरा हुआ था। कांपती आवाज मैनें उन लोगों से पूछा की कौन हो तुम लोग…? उनहों ने मुजे सिर्फ इतना कहा की……… “तुम तो हमे अच्छी तरह जानते हो ना…. ? तुम्ही नें तो बोला था की डरता कौन है… और सारे भूत पलीतों के तुम ही असली बाप हो… और सारी चुड़ैले तुम्हारी गर्ल फ्रेंड है….. अब आ गए हम सब… चलो हमारे साथ चलो” इतना बोल कर उन सब नें मुजे कंधे पर उठा लिया… और डरावनी आवाजों मै रोते चिल्लाते मुजे कहीं ले जाने लगे। मै पगले बैताल की तरह चिल्ला रहा था पर वहाँ मेरी सुने कौन…. अचानक मुजे याद आया की “हनुमान चालीसा” बोलने से भूत पलित क्या उसके बाप भी नहीं रुकते… मैने फौरन “हनुमान चालीसा” बोलना शुरू किया… मेरे हनुमान चलिशा शुरू करते ही उन सब को जेसे आग लगी हो वैसे… वह सब मुजे फेंक कर भागे…. और डरता कांपता मैं अपनी बाइक ले कर अपने घर पहुंचा। इतने में सुबह के सात बज चुके थे। और उजाला हो चुका था। तभी नरेन गालियाँ बकता हुआ मेरे घर आया… नरेन: क्या रे फटटू… डर कर रात में अपने घर क्यूँ भाग आया…? में: अबे तेरे पापा मम्मी आए और उसी ने तो मुजे भगाया… और दरवाजे पर तुजे उनहों ने पीटा भी तो था… भूल गया क्या… नरेन: सुबह सुबह भांग खाई है क्या? मेरे माता पिता कब आए? वह तो इस वक्त दूसरे स्टेट में है। हॉरर फिल्म देखने के बाद तो हम सो गए थे। और जब सुबह अलार्म बजा तो मैने उठ कर देखा की तू भाग चुका है मेरे घर से। “अब मुजे सारी बात समज आ गयी थी। उस रात मैने जो भूत पलित और चुड़ैलों को ले कर जो मज़ाक किया था उसकी का बदला मुजे उन अंजान शक्तियों नें दिया था। वह तो भला हो हनुमान जी का जो मेरी जान बच गयी” हकीकत में नरेन के माता पिता दो दिन बाद ही आए और नरेन और मैं उन्हे लेने एयरपोर्ट भी गए थे।</item>
        <item> मेरे साथ कॉलेज में पढ़ने वाली मेरी दोस्त बानी की सच्ची कहानी में बताने जा रही हूँ। बानी एक दिलफेक लड़की थी। उसके कई बॉयफ्रेंड हुआ करते थे। एक बार वह गर्भवती हो गयी, और उसका बॉयफ्रेंड उसे छोड़ कर भाग गया। बानी के माँ बाप ने उसे खूब पीटा। और उसकी शादी एक आधेड़ उम्र के व्यापारी से करवादी। जिसने बानी को और उसके नजाइज़ बच्चे को अपना लिया। बानी ने शादी तो कर ली पर वह सुधरी अभी नहीं थी। उसने अपनी नवजात पैदा हुई बच्ची का खयाल रखना ही छोड़ दिया। उसके पति, सांस ससुर और माता पिता ने उसे खूब समजाया पर वह सिर्फ अपनी दुनियाँ में मस्त थी। एक बार तो मेंने भी उसे समझाया पर उसने उल्टा नाराज हो कर मुझसे  ही दोस्ती तौड दी। ठीक से समय पर खाना और माँ का प्यार ना मिलने के कारण बानी की बेटी चार साल की उम्र में बीमार रहने लगी। और बानी को सैर सपाटे करने की जगह उसका ख्याल रखना पड रहा था, जिस से वह बीमार बच्ची को रोने पर मारने पीटने लग जाती। बानी किसी भी तरह अपने आधेड़ पति से और बीमार बच्ची से आजाद हो कर अपनी वाहियात गुल्छरे उड़ाने वाली जिंदगी में लौटना चाहती थी।  एक हमे खबर मिली की बानी की बेटी बीमारी के कारण मर गयी। मुजे पक्का यकीन था की बानी ने ही कुछ किया होगा। वह अपनी जिद में आ कर कुछ भी कर सकती थी। बानी के पति ने भी शंका की वजह से बानी को निकाल दिया और उसका तलाक हो गया। अब बानी फिर से लड़के घुमाने लगी थी। मेरे सामने ही उसका माइका था। एक दिन वह मुझसे मिलने आई और कुछ पैसे मांगने लगी। उस वक्त मेरे गुस्से का बांध टूट गया मैंने कहा की तू तो मुझसे दोस्ती का रिश्ता तो तौड चुकी है, और बच्चे को मारने वाली डायनों से मुझे कोई संपर्क नहीं रखना तू चली जा मेरे घर से, और कभी वापिस मत आना॥ वह गालिया बकती मेरे घर से चली गयी। पता नहीं उस वक्त कहाँ से मुझमे वह सब बोलने का जोश आया था पर में खुद को रोक ही नहीं पायी। बानी पर ऐसा गंभीर इल्ज़ाम लगाने पर मेरे माता पिता ने मुझे  खूब डांटा। और अंकल और आंटी भी मुज पर नाराज हुए क्यूँ की उसकी बेटी के लिए मेंने ऐसा बोला। उसी रात मेरी डर की कहानी शुरू हुई… बानी की बच्ची मेरे रूम के टीवी पर बैठी बैठी मेरे सामने देख कर हंस रही थी। मेरी चीख निकल गयी। मेरे माँ बाप ने कहा की मेरा भ्रम होगा। पर अगली बार नहाते वक्त बानी की बेटी मेरे साथ बाथरूम में दिखी मुजे। वह बस मुजे देख हँसती जाती और मेरी और हाथ बढ़ाती…मुजे बानी की मरी हुई बच्ची दिख रही है, यह बात मोहल्ले में आग की तरह फ़ेल गयी। रात तो रात दिन में भी उसक मासूम बच्ची की आत्मा मुजे दिखने लगी। वह मुजे पुकारती रहती और हस्ती रहती। हमारे खानदानी पंडित (ज्योतिष) से पुछवाने पर पता चला की उस लड़की की मौत गला दबाने के कारण हुई है, और जब मेंने उसकी मा को गुस्से में उसका कातिल बताया तब उस बच्ची की रूह खुश हो गयी थी, और उसे लगा कि मै उसकी हकीकत सारी दुनियाँ के सामने ला दूँगी। इसी मकसद से वह बार बार मुझे  दिख रही है। कोई सबूत और गवाह ना होने के कारण बानी पर गुनाह साबित तो होने से रहा, पर मेंने उस मासूम बच्ची की आत्मा की शांति और मुक्ति के लिए शांति पाठ करवाए, और गूंगे जानवरों को खाना खिलाया ताकि उस धार्मिक कार्य का फल उस मासूम तक पहोंचे पर उसे मुक्ति मिले। औरत जात के नाम पर कलंक, मेरी दोस्त बानी कुछ ही समय पहले एक वाहन दुर्घटना में मारी गयी, जब वह शराब के नशे में अपने लफंगे दोस्तो के साथ पार्टी कर के घर लौट रही थी | मुजे अब भी कभी कभी उस मासूम बच्ची की आत्मा नज़र आती रहती है, बस वह दूर खड़ी खड़ी मुजे देख कर मुसकुराती रहती है।  </item>
        <item>दोस्तों आपने सुना होगा कि रात को पानी पास रखकर सोना चाहिए | ये मेरी कहानी पानी पर आzधारित है | आज से 10 साल पहले मै अपने मामा के यहा जैसलमेर गया | वहा जाकर पता चला कि यहा तो 2 साल से अकाल पड़ा है और पानी लेने के लिए 5 किलोमीटर जाना पड़ता है |  मामा मामी से मिलने के बाद मेरे मामा का लड़का और मै पानी लेने के लिए चल पड़े |रास्ते मे पैदल चलते हुए थक गए थे और एक जगह बैठ गए | तब उसने एक किस्सा सुनाया कि “पिछले साल पानी की वजह से एक औरत का बच्चा रो रहा था और वो काफी बीमार था इसलिए वो पानी मांगने हमारे गाँव में आयी लेकिन उसको किसी ने पानी नहीं दिया | जब वो वापस लौट रही थी तो रास्ते में उसको ठाकुर के घर पर पानी दिखा तो उसने बिना पूछे पानी पीने की कोशिश की | जब उसको ठाकुर ने देखा तो वो गुस्से से आग बबूला हो गया और कुदाली लेकर उस औरत की तरफ दौड़ा | उस औरत ने भागने की कोशिश की लेकिन वो गिर गयी | ठाकुर ने बिना आव ताव देखे कुदाली से उस औरत की हत्या कर दी | उसके एक दिन बाद उस बच्चे की भी बिना पानी के मौत हो गयी | कुछ दिनों बाद खबर आयी कि उसी कुदाली से ठाकुर को भी किसी ने मार दिया और धीरे धीरे उसके पुरे परिवार को किसी अनजानी ताकत ने मौत के घाट उतार दिया यह किस्सा सुनने के बाद हम दोनों पानी लेकर वापस गाँव की तरफ लौटने लगे | हल्का हल्का अँधेरा हो चुका था | अचानक हमारे सामने एक बच्चा आया और पानी मांगने लगा | लेकिन इतनी दूर से पानी लाने के कारण हमने उसे मना कर दिया | घर पहुचकर  मैंने खाना खाया उअर पेड़ के नीचे पलंग पर सो गया | अचानक रात को वोही बच्चा मेरे सामने आया और पानी मांगने लगा | मैंने ध्यान नहीं दिया और गुस्से से उसे कहा कि चले जाओ | और मेरे सामने वो औरत दिखाई दी | अचानक मै उठ गया और देखा वहा कोई नहीं था | मैंने सोचा कोई सपना आया होगा |फिर रात को २ बजे के आस पास मै पेशाब करने के लिए खुले मैदान की तरफ गया | और मुझे “पानी ” शब्द सुने दिया | मैंने सोचा मामी होगी | फिर मै वापस पंलंग की तरफ लौटा ही था कि अचानक फिर “पानी ” शब्द सुनाई दिया | अब मै गुस्से से आग बबूला हो गया और कहा “कौन है सामने आओ अभी पानी देता हु ” इतना कहते ही मेरे पीछे किसी के होने का अनुभव हुवा तो मैंने पीछे मुडकर देखा तो एक औरत कुदाली लेकर खडी थी | मै डर के मारे बहुत जोर से भागा और रस्ते में एक पत्थर से ठोकर लगने से नीचे गिर गया | उसके बाद जो हुआ वो चमत्कार से कम नहीं था | उस रात हल्के बादल थे और अचानक कुछ पानी की बुँदे उस औरत पर पड़ी और वो औरत गायब हो गयी |मै अपनी जान बचाने के लिए प्रभु को धन्यवाद देने लगा | अगले दिन ही सुबह जल्दी 5 बजे मैंने अपने घर मकराना जाने की ठान ली | मै अपने मामा मामी को बिना बताये निकल पड़ा | स्टेशन पर पंहुचा और बैठे हुए मैंने देखा कि बच्चा रो रहा था | मै घबरा गया लेकिन वो औरत पास आयी और पानी मांगने लगी | मेरे को पानी चाहिए था लेकिन मैंने अपनी बोतल से उस औरत और बच्चे को पानी पिला दिया | उसके बाद रेल आ गयी और मै अपने घर पहुच गया | उसके बाद से मै हमेशा पानी अपने पास रखकर सोता हु </item>
        <item>अमेरिका के मेक्सिको सिटी से 17 किमी दक्षिण में एक छोटा सा टापू है जिसे “La Isla de la Munecas” कहा जाता है | लेकिन गुडियों के वाकये के बारे में सुनकर लोग इसे केवल “The Island Of dolls” के नाम से ही जानते है | इस टापू पर अनेको टूटी फूटी और डरावनी गुड़ियाए आपको पेड़ो पर टंगी मिलेगी | 1990 में जब लोगो की नजर में ये टापू आया तो मेक्सिको सरकार ने इस जगह की मरम्मत कराना शुरू क्र दिया और पर्यटन स्थल के रूप में विकसित किया | लेकिन आप लोगो के मन में अभी भी यही संदेह चल रहा होगा कि इस वीरान टापू पर इतनी गुडिया और वो भी पेड़ पर लटकी हुई कैसे मिली | इस रहस्य के पीछे भी एक कहानी है आइये पढ़े क्या है ये कहानी |आज से कई साल पहले जूलियन नाम का व्यक्ति शहर से दूर एकांत जीवन बिताने के लिए इस टापू पर आया था | उस शख्स के रहने के कुछ दिनों के बाद ही Xochimilco canals में डूबकर एक लडकी की मौत हो जाती है जो वहा परिवार के साथ घुमने आयी थी | तब से उस लडकी की आत्मा उसे परेशान करने लगी |इस घटना के कुछ दिनों बाद लडकी की मौत वाली जगह पर ही उनको तैरती हुई गुडिया मिलती है | तब उस गुडिया को देखकर सोचा कि कही उस लडकी की आत्मा उसे परेशान ना करने लगे इसके उपाय के लिए उसने वो गुडिया के गले में फंदा डालकर पेड़ पर लटका दिया | उसका विश्वास था कि ऐसा करने से बुरी आत्मा उसके करीब नहीं आ पायेगी | धीरे धीरे जब कई गुड़ियाए तैरती हुई इस टापू पर आने लगी तो उन्होंने इन सबको जमा कर पेड़ पर लटकाता गया और ये संख्या धीरे धीरे बढ़ती गयी | जुलियन की मौत भी, 2001 में उसी जगह जहा गुड़ियाए मिलती थी, वहा पर रहस्यमयी तरीके से हुई |अब ये टापू एक पर्यटन स्थल के रूप में विकसित हो गया जहा सैकड़ो लोग यहा पेड़ पर लटकी डरावनी गुडियों को देखने के लिए आते है | रात में ये टापू वीरान पड़ा रहता है क्यूंकि रात को यहा केवल गुडियो का राज होता है</item>
        <item>आज जो मै आपको किस्सा सुनाने जा रहा हु वो मेरे दादाजी के साथ हुआ था | दिसम्बर के कड़ी ठंड का समय था घना कोहरा छाया था | दादाजी शहर में क्लर्क थे  उस दिन सारे लोग जल्दी  कार्यालय का सारा काम ख़त्म करके घर की तरफ निकल रहे थे |दादा जी उस समय के बड़े अधिकारियों मे से एक थे |रोज की तरह ही उस दिन कम ख़त्म होने के बाद घर के लिए अपनी गाड़ी से रवाना होने लगे | रास्‍ते में उन्हे हाट से कुछ समान भी लेना था तो वे अपने साथियों से अलग हो गये | उन्होने घर की कुछ जरूरत के समान लिए और गाड़ी आगे बढ़ा दी |आगे जाने पर उन्हे कुछ मछली बाज़ार दिखा और वे मछली खरीदने के लिए रुक गये | ताज़ी मछलियाँ लेने और देखने मे टाइम ज़्यादा ही गुजर गया | उनकी जब अपनी घड़ी पर नज़र गई तो उन्हे आभास हुआ की आज तो घर जाने मे बहुत देर हो जाएगी और ये सब लेकर घर पहुचने मे काफ़ी समय लग जाएगा|फिर यही सब सोच कर उन्होने सोचा कि क्यू ना जंगल के रास्ते से निकला जाए तो जल्दी पहुँच जाउँगा | तो उन्होने अपना रास्ता बदला और जंगल की तरफ़ अपनी गाड़ी को घुमा लिया |रात के 10 बज चुके थे गाड़ी तेज रफ़्तार से आगे बढ़ रही थी तभी अचनाक तेज ब्रेक के साथ गाड़ी को रोकना पड़ा |उनकी गाड़ी के आगे एक औरत ज़ोर-जोर  से रो रही थी!उन्होने सोचा इस वीराने मे ये औरत क्या कर रही हैं उन्हे लगा की कोई मजदूर की पत्नी होगी जो नाराज़ होकर घर छोड कर जॅंगल मे भाग आई हैं तो उन्होने उससे पूछा की यहाँ जॅंगल मे तुम क्या कर रही हो? लकिन उसने कोई जवाब न देकर और ज़ोर जोर  से रोने लगी|सारे जंगल मे उसकी हूँ हूँ हूँ हूँ सी सिसकियाँ गूँज रही थी! फिर दादा जी ने पूछा तुम्हारा घर कहाँ हैं?लेकिन वो कुछ भी ना बोली! तब दादा जी ने कहा की आज चलो मेरे घर मे रहना सुबह अपने घर चली जाना ये जॅंगल बहुत सारे जंगली जानवर से भरा हे रात भर यहाँ मत रूको चलो आज मेरे घर मे सब के लिए खाना बना देना और कल सुबह अपने घर चली जाना ! उसने ये सुना तो झट से तैयार हो गई ! और गाड़ी मे पीछे की सीट पर बैठ गई! सिर मे बड़ा सा घूँघट डालने की वजह से उसका चेहरा छिपा हुआ था !कुछ ही देर मे गाड़ी घर के दरवाजे पे थी! घर के लोग कब से उनकी राह देख रहे थे ! गाड़ी रुकते ही माँ ने पूछा आज तो बहुत देर हो गई और सारे लोग आ भी चुके हैं ! तब उन्होने सारी बातें अपनी माँ को बताई और कहा की आज खाना इससे बनवा लो कल सुबह ये अपने घर चली जाएगी! इतनी रात को बेचारी जंगल मे कहा भटकती ! इसलिए मैं ले आया ! पर माँ को कुछ संदेह हो रहा था की कहीं चोर तो नहीं हे रात को सोने के बाद या खाना बनाते समय कहीं घर के सामान ही चुरा कर ना ले जाए! पर बेटे की बात को कैसे माना करती ! उन्होने उस औरत को कहा देखो आज तो मैं रख ले रही हूँ लेकिन कल सुबह होते ही यहाँ से चली जाना! और जाओ रसोई मे ये समान उठा कर ले जाओ और खाना बना दो ! उसने फिर से जवाब नहीं दिया ! बस हूँ हूँ हूँ की ध्वनि सी बाहर आई! और वो सारा सामान लेकर माँ के पी छे २ चल दी!रसोई मे सारा सामान रखवा कर माँ ने उसे खाना जल्दी बनाने की सख्‍त हिदायत दी!और वहाँ से चली गई !लेकिन उनका मन कुछ परेसान सा था !फिर ५ मिनट मे रसोरे मे उसे देखने चली गई की वो क्या कर रही हे और उसका चेहर भी देखना चाहती थी!लेकिन वहाँ पहुची तो देखा की वो मछलियों का थैला निकल रही थी! उन्होने बहुत ज़ोर से गुस्से मे कहा यहाँ सब खाने का इंतजार कर रहे हे और तुम अभी तक मछलियाँ ही निकल रही हो कल सुबह तक बनाओगी क्या? उसके सिर पर घूँघट अभी भी था तो चेहरा देखना मुश्किल था ! उन्होने उससे कहा तुम जल्दी से खाने की तैयारी करो मैं आग सुलगा देती हूँ काम जल्दी हो जाएगा !और वे जल्दी से चूल्हा जलाने की तैयारिया करने लगी !लेकिन साथ ही वो उसका चेहरा देखने की भी कोशिश कर रही थी ! लेकिन वो जितना देखने की कोशिश करती वो और पल्लू खींच लेती! अंत मे हार कर वे बोली देखो मैने आग सुलगा दी हैं अब आगे सारा काम कर लो ! कुछ ज़रूरत हो तो बुला लेना ! लेकिन वो फिर कुछ नहीं बोली ! अब उन्हें लगा की यहाँ से जाने मे ही ठीक हैं ! वरना मेरा भी समय खराब होगा और हो सकता हैं अंजान लोगों से डर रही हो !ये सब सोच कर उन्होंने उसे कहा की मैं आ रही हूँ जल्दी से खाना बना कर रखना !और वहाँ से निकल गई ! मन अभी तक परेसांन ही था ! कभी अपने कमरे कभी बच्चों के कभी बाहर सब को देख रही थी, कहीं कुछ अनहोनी ना हो जाए!एक मिनट भी आराम से नहीं बैठ पाई ! अभी पाँच मिनट ही हुए थे पर उनके लिए वो घड़ी पहाड़ सी हो रही थी ! समय बीत ही नहीं रहा था !आठ मिनट बड़ी मुश्किल से गुज़रे और वे तुरंत ही कुछ सोच कर रसोरे की तरफ दौड़ी ! और वहाँ पहुँच कर …..जैसे ही उन्होने रसोई घर का नज़ारा देखा , उनकी आँखे फटी की फटी रह गई ! उनके पैर बिल्कुल ही जम गये ना उनसे आगे जाया जा रहा था ना ही पीछे ! उनके हृदय की धडकने रुक रही थी ! वो औरत रसोरे मे बैठ कर सारी कच्ची मछलिया खा रही थी ! सारे रसोरे में मछलियाँ और खून बिखरा पड़ा था !उसके सिर से घूँघट भी उतरा पड़ा था !इतना खौफनाक चेहरा आज तक उन्होने नहीं देखा था !बाल, नाख़ून सब बढ़े हुए थे ! छलियाँ खाने मे मगन होने की वजह से उसे कुछ ध्यान भी नहीं था ! और खुशी से कभी २ वो आवाज़े भी निकल रही थी !हूँ हूँ हूँ सी आवाज़े गूँज रही थी ! रसोरा पिछवारे मे होने की वजह से और लोगों का ध्यान भी इधर नही आ रहा था ! माँ को भी कुछ नहीं समझ आ रहा था , कि चिल्लाने से कहीं घर के लोगों को नुकसान ना पहुचाए !वो चुड़ैल से अपने घर को कैसे बचाए उन्हे समझ नहीं आ रहा था !बस भगवान का नाम ही उनके दिमाग़ मे आ रहा था !अचानक वे आगे बढ़ने लगी उसकी तरफ !और झट से एक थाल लिया और चूल्‍हे की तरफ दौड़ी ! उस चुड़ैल की नज़र भी माँ पर पड़ चुकी थी सो वो भी कुछ सोच कर उठी अपनी जगह से !माँ कुछ भी देर नहीं करना चाहती थी , उन्हे पता था की आज अगर ज़रा सी भी लापरवाही हुई तो अनहोनी हो जाएगी !उस चुड़ैल के कुछ करने से पहले ही उन्हे चूल्‍हे तक पहुचना था !और चूल्‍हे के पास पहुँच कर उन्होने जलता हुआ कोयला थाल मे भर लिया !और चुड़ैल की तरफ लेकर जोर से फेंका !रसोरा पिछवारे मे होने की वजह से और लोगों का ध्यान भी इधर नही आ रहा था ! माँ को भी कुछ नहीं समझ आ रहा था , कि चिल्लाने से कहीं घर के लोगों को नुकसान ना पहुचाए !वो चुड़ैल से अपने घर को कैसे बचाए उन्हे समझ नहीं आ रहा था !बस भगवान का नाम ही उनके दिमाग़ मे आ रहा था !अचानक वे आगे बढ़ने लगी उसकी तरफ !और झट से एक थाल लिया और चूल्‍हे की तरफ दौड़ी ! उस चुड़ैल की नज़र भी माँ पर पड़ चुकी थी सो वो भी कुछ सोच कर उठी अपनी जगह से !माँ कुछ भी देर नहीं करना चाहती थी , उन्हे पता था की आज अगर ज़रा सी भी लापरवाही हुई तो अनहोनी हो जाएगी !उस चुड़ैल के कुछ करने से पहले ही उन्हे चूल्‍हे तक पहुचना था !और चूल्‍हे के पास पहुँच कर उन्होने जलता हुआ कोयला थाल मे भर लिया !और चुड़ैल की तरफ लेकर जोर से फेंका !आग की जलन की वजह से वो अजीब सी डरावनी आवाज़े निकालने लगी !अब तो उसकी आवाज़े बाहर भी जा रही थी सारे लोग बाहरसे रसोरे की तरफ भागे !वो चुड़ैल ज़ोर २ से हूँ हूँ हूँ …………… की आवाज़ आयीनिकाल रही थी और पूरे रसोरे मे दौड़ रही थी और माँ को पकड़ना भी चाह रही थी !लेकिन अब सारे लग रसोरे मे आ चुके थे तो लोगों की भीड़ देख कर वो और भी डर गई थी !लोंगों की भीड़ को थेलती हुई वो बाहर जॅंगल की तरफ भागी !और सारे लोग ये मंज़र देख कर डरे साहमे से खड़े थे ! और मन हीं मन माँ की हिम्मत की दाद दे रहे थे !तो ऐसे छूटा चुड़ैल से पीछा</item>
    </string-array>
</resources>